勇者王 正統續作－霸界王～GaoGaiGar對Betterman～

舊post已沉

霸界王漫畫漢化update左喇

聽埋霸界王新op，連登仔返黎喇

20歲既護同戎道

舊post

部凱號好撚樣衰

霸界王官網

新機體
日龍

月龍

翔龍

巨型保羅霍特

呢個mode都ok，另外個mode真係不了

VS BETTERMAN？

覇界王～ガオガイガー対ベターマン～ ｔｈｅ ＣＯＭＩＣ ＰＶ

小說

故事簡介(From舊post)

無熱血Feel

部日龍高達黎既，呃我唔到既

睇完簡介，覺得有d 似 R-type 戰略版 劇情。
又係成隊軍隊去遙遠ge 宇宙打外星人，打贏左但返唔到屋企。攪完一輪終於返到啦，但自己已經變成侵略者俾昔日戰友打返轉頭。悲劇英雄ge 命運

獅子王凱發生自己批准自己Final Fusion既膠事

佢駛唔駛仆返去控制室打爆玻璃再飛返去機體裡面。

凱：等陣等陣，我返去爆玻璃先，轉頭返來，停戰停戰！

小說好似今年完
上年又出新歌
究竟幾時有新動畫睇

Fans留名

扑玻璃有人代勞啦
而且而家綠GGG叫做多番d機響度

負評係比部咁柒嘅保羅霍特
隻色又柒又顯眼仲點做忍者

已經唔記得個故事講咩

其實傳說不如由佢終結啦..
或者好似gunbuster咁講幾萬年後既世界

因為根本係諜報機唔代表係忍者
同埋人地個名係ビッグポルコート

而家又唔係夾硬作落去而係當年已經有續作個計劃，只係無影像化就做小說
實際故事係拎番哂d裡設定同其他野黎用
講幾萬年後有咩意義

cls第二話變左聖鬥士

唔驚 過多幾集正牌番出黎

唔係保羅霍特
係保羅寇特

19話GFG出
而家去到好後啦

OP有劇透
應該會有部Final GaoGaiGar
同埋有招係Goldion Armor

變形金剛嚟喎

邊度有OP睇動畫都未有

又乜「咁柒嘅保羅霍特」「由個傳説終結」
又乜「變形金剛嚟喎」

上面嗰啲有冇睇過勇者王/ 勇者系列㗎？
定全部00後？

歌詞 上面有哂成首op

同想像中隻色完全唔同
日龍月龍高達配色來嘅

想問邊度有中文化小說睇

多謝

btw 到16年無更新了

我反而覺得最大問題係無左以前手畫既質感
而家個感覺太過美形同埋滑sai sai 咁

呢堆只係設定圖黎，出到動畫應該又係另一回事
不過上面某D人真係特別嘈

希望啦
我有咁既感覺係見漫畫個畫風都係現代，而唔係好似90年代咁睇得出個筆觸咁

真

以為套嘢完咗
繼續出落去就叫人放過套嘢

擺明冇睇開就喺度“呀吱呀左”

Sorry 眼殘睇唔到

想買單行本支持下 香港會唔會有得買

FULL OP 分析
鐘意可以入去睇下

LM

唔知日本好興咁改名，好似真三一對neo三一，但成套戲係可以講兩者係無打過嘅

凱：屌咩，經歷過Final得自己一個打之後，我已經將塊玻璃直接裝咗起加里昂算

頂，咁打啲乜

留名必睇！

保羅霍特做乜鳩，好柒啊
又要消費套神作，好似數碼暴龍咁

機設柒咗咁多

做乜鳩

其實呢d係零幾年個時既機設黎

究竟發生咩事, D機設咁大分別

好似第二套動畫咁 連風格都唔連貫

嗰隻唔係保羅霍特

勇者王成套嘢根本未講完
同數碼暴龍性質完全唔同

D畫風

上面有啲連 FINAL 啲機都未見過就衝出嚟屌
做乜柒

因為係betterman一側為主的機設黎

重睇啦凱同拉米亞交過手喇

上面呢隻2000年已經有
電視又做過

廿年後你先知

勇者王返地球變咗最終boss霸界王

無睇小說，唔明，即係點?
分享下

Betterman其實係另一套動畫黎
同勇者王係同一個世界觀

加里昂：屌佢啦，明明想合體出聲咪得，係要加塊玻璃係我度，攪到次次合體都俾佢濕一鑊 佢仲要係改造人，一拳打到我差d 嘔機油

光龍我知AR, 想話日/月龍點解成個感覺變咗咁多
好似當年TURN A 咁變得太大

機械人系列我覺得動畫先好睇，小說幻想唔到出招pose。佢起碼出漫畫都好

勇者系列打鬥都係龍珠式鬥熱血咋, 不過無D熱血音樂係差好遠

最好笑網上連載小說但極少插圖
好多插圖都係fans自己ff 畫出嚟

星龍神噉耐都仲未有官方機設

機設都無真係腦補唔到，有無機設好影響閱讀ge 感覺

應該都會動畫化嘅
只不過係幾時會出
同出唔出得返Final個質素啫

Final 先得嗰8集
呢套唔知出唔出到12集季番

Neo有同真三一打過？，真三一去救被試作型圍嘅neo三一喎，呢幕之前三一線一直封印緊

高達W冰結的眼淚：我可以比解決方案你，只要幻想個個戴斗篷就得

兩套一鳩樣 仲話一日唔出動畫都唔會畫機設

笨大：唔緊要，比白雪公主我就得

呢個我都好擔心，好擔心太多電腦動畫無左果種熱血

12 集點講到四十幾話既野

呢個年代有幾可出到年番吖
俾盡你咪得廿幾集

我講呢套唔係講三一

如果得十二集我寧願佢唔出
final d 劇情其實都好急
得十二集真係會唔夠喉

不全地
應該話係宇宙盡頭的000(The Power)污染左GGG大部份人同機
將佢地扭曲到支持大宇宙意志消滅人類
現在已知兩隻霸界王一隻係GGGG一隻係J Ark
但後面應該仲有隻大boss

發現勁多人純粹知道勇者王
但應該只係睇過幾集
又無了解過個故事
就去出嚟屌機設同消費童年
上面有人連Final都未睇過

所以見到上面啲留言躁咗

哦，霸界王未睇，不過我覺得係日本機人作品起名_____VS_____都好on9，因為好難真對立，叫____X____仲好，真對立係好似異獸戰咁先叫VS㗎嘛

一定唔得啦，ova先做到咁靚，唔駛旨意TV 版咁精細

呢個我知GGGG係敵人，但感覺好大機會一定洗底或比力量戎同護，典型公式交接咁，阿凱打自己人已經有前科（趴啦趴啦趴洗腦）

24集ova

趴啦趴啦趴

點解我睇完都唔係好明
即係勇者王 番番地球之後 小護班舊成員因為某啲原因要打柒阿凱？
即係小護變左奸角？

爬文啦 我上面講咗

破界王係“奸”

遊星主個名我好記得因為太搞笑，阿凱可能都係咁諗，你趴啦

其實 final 遊星主都冇忠奸之分
只有利害關係
唔係你死就我亡不能共存

冇絕對忠奸 所以勇者王先噉破格

新機本身已經係戒道同護雙人駕駛
係凱番黎而家個時空之後先至有多部GFG

小護:係啊，勇者王，我當定了，之前你打柒我（Q 元件山寨）一次，依家我柒返你一次

GFG 同 Gaogaigo 啲parts 係咪共用？
冇追

GFG？膠癈㗎？

係

手腳通，係背唔通，因為gaigo無「廢㗎」嘅射圈圈，所以用返有實體圈圈嘅二代戰機補充戰力

列車部份唔得
Drill Gao記得可以
Stealth Gao唔肯定

即係兩隻不能共存

睇落似通用
實際唔知

有樣野叫士啤parts
凱一番黎那集已經係GGGo同GFG一齊打GGGG

霸界王無人駕駛？

GFG有列車？唔係火箭嚟咩

final 第二定第三集已經夠parts 砌兩隻gaogaigar 出黎互片

GFG 真係慘 爆足幾鑊

無獅子頭係爭d 既

吓，咁膠，我所知唔係因為GGG大部分成員返唔到嚟，GGGo唔係因為技術唔夠先搞成咁，戎道做打護做爐，咁GFG邊個揸？有G石？

咪凱返嚟揸囉

咩呀
乜唔係gaigar 彈走左凱叔叔，凱叔叔自己番左地球
於是gggg 俾000 入侵左，成為左「奸角」
而番左地球既凱叔叔就揸番fighgar，再合體做gaofighgar 咩？

吓，一個係Q件複製加里昂加山寨護，拎返動畫之後封印嘅SGGG件合體同因為正版護揸走咗加里昂go home之後先整嘅GFG喎，之後GFG比趴啦趴啦趴打爆咗，洗腦凱揸嘅係Q件複製GFG
有無睇哂？

原來官方又吃書

WTF

嗰時好多人爭議嗰個係咪複製凱
原本嗰個死咗

但如果之後嗰個係copy 成件事會好J好多
之後作個原因俾佢留低

所以明明有人做埋翻譯又唔撚睇，入面解釋哂架
正確黎講凱用的是GaoFar的原型機，正版已經比PPP打爆左
但部原型機一樣可以用黎合體

有名叫膠廢㗎，佢可憐到最近有人拍片幫佢平反，話佢點勁過SGGG

唔係，我只係講緊ggg 本身都有預多一套 / 幾套零件去合體

原型機有冇邊忽唔同？

從上方表格的資料上來看，其實除了機體大小、重量上有些許差距之外，原型機的大部分的性能都是與最後完成的版本相差不多。雖然沒有特別註明，不過在幻象環(Phantom Ring)和變形合體機構上也應該是兩方具備的，該有的機能可說是近乎完善。原則上直接替換原本使用的Phantom Gao也是沒有問題的。 另外，這部份是屬於舊資料，也就是在FINAL本篇中就有的數據。

自己睇

我係對凱返到嚟O哂嘴啫，final個結局好感無哂

其實本身都有伏線
今次一開始就已經講3G點樣脫離三重連太陽系
而且講後續故事本來響當年都已經有計劃

成套霸界王就係講點救返班友返地球
你expect 新作啲咩

合唱片尾曲仍然喺我部電話

結果一等等咗咁春耐

機人番沒落
大勢所趨
有得出翻已經執到
望下電童第2季

一開頭見到機設覺得係fake
點知一等等咗廿年先肯寫落去 究竟噉多年搞緊乜

呢套正嘢嚟 好可惜

Final雖然得8集，但人物背景大家睇過TV 版都有基本認識。但霸界王7成人同機械人都係新人物，得十幾集的話真係唔夠做，對角色無認識，好難投入到。

霸界王要睇埋bettertyman
其實tv版final 已經有提過bettertyman
仲有出過場

出得一兩個畫面
冇睇過 betterman 真係 r爆頭

我都想睇番betterman，但唔知邊度有？

呢個我知，當年有睇書介紹，以為凱會係霸界王GGGG衝出地球之後先出現啫，因為記得ES空間設定上封閉咗會時停，得兩支ES飛彈唔夠成團出去先比戒道同護出到去，GGG成班就困住起ES空間度

我都未睇 聽講好悶

網上資源極少

同世界觀，唔睇唔得

你真識食

搵過好耐都搵唔到

覺醒人凱？好柒喎做型，無獅子頭都算，連ova個造型都不如

雙人機呀嘛

有全套但冇字幕

睇咗好撚小學雞

忍唔住留言
亂嚟嘅

眾籌搵碟整seed派街

應該會救翻Genesic出黎用，始終地球機體太廢。

趴啦趴"喱"趴

第二部黎架，上面打錯咗

趴趴趴 vs GGGG

Betterman覺醒人機體，冇睇Betterman就會接受唔到。

原本Final係包埋而家既小說，監督發覺收唔到科，8集講唔完，將返地球斬左出黎，你睇Final第8集成個鐘都知乜事。

係勇者30週年活動爆咗King J-Der 會用Silverlion Crusher。

有好多set GAO Machine做後備

設定全部可以混用

V Gundam

其實最煩係地球方完全無得打 好似打幻龍神 強龍神 劇情封印佢地一隻手出唔到maximum頭龍都要打輸 要人幫
搞到唔上唔落

應該會 因為最尾歌詞係霸霸霸霸霸霸界王

俾埋source佢地啦
其實個design好有意思
將兩套作品融合

唔應該話融合根本就係同一個世界既故事黎
但唔明點解要分開出姐

因為勇者王係子供向
Betterman 明顯係成人向啲
同一個世界觀 但係兩套作品
將betterman個機設加入去勇者合體其實好新鮮

離哂譜 啱啱我喺屋企度打邊爐

Final 已經唔係子供向
真係未見過一套作品又子供變到成人向

係 所以我冇話final 係子供向

實際係勁過SGGG
GaoFar：可獨立空戰/宇宙戰，預裝Ul-tech engine，有ring generator
GaiGar對Zonder版：只有垂直上升/滯空
Stealth Gao 2 vs 3：引擎輸出勁咗，體積細咗，有翻隱形戰機功能
Liner Gao 1 vs 2iner Gao 1 vs 2：新幹線變火箭，方便運輸
Drill Gao 1 vs 2：鑽頭更改，破壞力增加。
差啲輸俾複制SGGG係因為Hell and Heaven Vita(完全版)對不完全版，贏係好彩

原型機保安有bug，係Final第0話俾Bionet搶過，fix bug同稍為改短/變輕後，設計成正式量產機F-111 Phantom Gao

霸界王用佢咪有風險？

呢個網睇過N次，知道點解咁設計，但都係覺得部機好樣衰
不過係漫畫版畫到部機好睇左小小

個hardware bug fix咗啦

凱：趴啦～趴喱！趴～～～～～！（毆打中）

由達古奥開始青年，勇者王偏成人，final成人，如果唔係點解OVA化

個電子專家而家入埋GGG Blue，應該無事的了

佢係做Final Fusion程式，保安由猿頭寺做。

猿頭寺剛救回而已吧

要變形合體係柒d
因為玩具設計上做唔到設定上既比例

唔係
呢個係betterman 機設
本身galeon定phantom gao都係變形合體架
只係今次係用betterman 機設再加勇者王合體機設

我意思係漫畫同玩具個分別

個bug係Final第一話前fix，唔係而家
佢係改良Final Fusion程式，快幾秒FF完

大個睇返呢啲合體程序真係多餘
出戰又冇效率

佢有setting解話架：
因為GAOGAIGAR戰鬥力太高，除非有聯合國安理會授權/有安理會授權既3G司令批准，唔俾出GAOGAIGAR

睇勇者王最正就係呢啲設定嘢

會俾敵人阻止既合體
仲有集係人手操控合體

勇者王真係好多嘢都好破格

之前睇過 明明勇者王又用夾鉗 又用螺絲批 個槌又成個玩具槌咁 但其實所有野都有設定 起碼佢設會話你知點解咁做 同埋好似係第一套勇者會俾合體過程個內構俾你睇

*佢個設定

明明勇者系列係超級系，佢既設定整到感覺好合理既真實系咁

合體過程內構勇者特急都有得睇

其他勇者裝係Gao machine度，然後合體，呢下當年估佢唔到

最後打機界新種熱血到

點解我無印象呢段既

戰機綠色真係屌你咩
加返少少迷彩上去仲好啲

TV版最後一集

最後一戰打自己條女

哦，咁我記得啦

本身粗壯到成部ZZ噉
低炒先好睇

唔合體點出玩具?

其他勇者系列通常後期都會加部新機再同主角機整個最終合體，勇者王完全無呢樣野，換gao machine就當新合體 ，當時玩具商又俾佢咁做

最後一套乜都玩另類 所以我先特別鍾意

監督自己同Takara due，話唔想掉走部1號機械人，結果只有大合體既名Star GaoGaiGar有保留。
同樣，由於監督非常想有槌仔，所以有Goldion Hammer，超龍神addon翔龍就咁冇咗

架架架 架架架膠佳架！
架架架 架架架架膠佳架！

希望你個名嗰套動畫有第四季

死左條心佢

出左啦，係差在未出哂

點解

呢套會唔會出動畫

冇人知

達古奧
成日覺得呢套野存在感真係好低
勇者警察都多人識過你

Bandai其實冇乜意欲再投資機械人動畫，你睇下魔神英雄傳新果套得9集，模型仲要玩舊模再改

九集七個型態

得9集？

見到即刻屌出黎，唔係聲優用原班人馬真係睇都唔撚睇。

漫畫漢化得6集？

其實咁多套勇者入邊我最鍾意都係勇者指令，但偏偏就出好少玩具

早排個投票好多人投，下一水就出勇者指令

講真佢啲合體好難整得好，我寧願佢跟投票出Mighty Gain

翻譯出了新一集的速報
嘩屌你老母

加密po 出黎睇下

去番前面搵link睇最新啦

Silverion crasher 成個地球玩完

想問GGG final 係咪有前傳？琴晚翻睇第一集，隻怪物話香港果陣受過阿凱「照顧」，應該係指交過手。同埋改造人露妮，光龍闇龍果d新出場但完全無介紹，覺得好似miss 左集咁

有前傳漫畫

邊度有得睇

無人做翻譯, 得呢度有撮要

原來呢幾秒GFG比人打爆係全工作室用一星期, 一張一張用人手畫出黎
而家應該無呢支歌仔唱

GGG Final Fusion用咗1000張畫

而家呢個年代真係唔會再有呢d…
而ggg 某程度上就係sell 呢份質感…

Bandai唔會再做燒錢動畫。

機械人番而家冇市場
d友淨係鐘意睇女

其實好撚sad
而家d 動畫只要出幾條女，一條大波，一條貧乳，一條傲驕，圍住個男主轉就搞撚掂
完全無左上個廿年要人立志救世界果種幻想同熱血

其實唔係今日嘅事啦
天元突破之後再冇機械人番已經講咗十幾年

明顯係成個日本社會文化轉變。

唉…
有生之年都唔知可唔可能見到機人番再興起

即係咁講
我覺得跟大勢唔係錯嘅，始終係生意
但係唔好一面倒去晒女個邊

而家d機械人番個內涵都唔係個回事，好似早年革命機d機設幾特別點知內容垃圾到爆

跟住...我發覺我已經噏唔出另外一套機械人番

講動作咪銀河機攻隊
不過2.5D, 唔係以前嗰種2D

MJP 其實好睇，動作場面好流暢好正，但係個故事有點到喉唔到肺，感覺上有好多野可以再交代得好d
另外buddy complex 其實都唔錯，最後既connective 解釋番Hina 點穿越都扭得幾好

不過2.5D 就真係搞到有種好滑溜既感覺

啊唔記得我好鍾意嘅
薛多尼亞騎士 王道sci fi機械人
但係小衆囉
唔係勇者王個隻個個都識

冇計，市場就係女 女 女。

因為個社會 令到人連FF自己有能力救/改變世界都無了
而最缺係咩 就係無責任既男女之愛 咁D後宮野 就睇到大家高高興興

Fafner可以復活三次真係死忠撐住，同埋係真係有野睇，但就根本上唔到大眾層面
上K島或貼吧行一轉就見3好多人大條道理話平井臉唔睇
外國更加唔駛講，講黎講去就天元同魯魯修，佢地識條撚？

舊年七月都仲有套滿月，不過又係超小眾，屬於叫好唔叫座一類

有無人知邊度有betterman睇

痴線ga，全公司用一個星期為左1x秒動畫

有無巴打睇過天空之艾斯嘉科尼，又係好好睇，果個年代d 畫功好正，真係睇緊動漫 (一張張漫畫連接動起來ge 畫)

得大陸網有得睇，睇唔睇閣下衡量下。

btw我睇到頂唔順，劇情好怪，唔係同勇者王有關我一早棄左

fafner依家都要靠拆開，幾集幾集咁上戲院先搵到錢。
但係fafner既劇情人物機設打鬥場面真係值得入戲院睇。

依家市場比起用一堆錢設計機械人，詳細故事背景，不如是但畫幾條女+垃圾異世界劇情仲搵到錢。

記得bones出地球隊長嗰陣，啲人仲屌佢出場兼用卡，我心諗佢地知唔知畫一個全新既合體變型畫面有幾高成本

當而家高達都係咁既情況既時候，你就知遲早唔會再有機人番…

機人番?
好似之前果套咩打令在西蘭花咁
吹到咩國家隊都係得淡笑

高達算唔算，不過好多都用電腦cg整出嚟

高達應該唔算係機械人番....

不過當初我都估唔到會漫畫化霸界王
所以都有機會動畫化嘅

Broken Blade

當初邊有人知道最後咁爛法架
等於孤兒仔咁

wing gundam ft都出唔到

唔好諗霸界王啦

新一集翻譯已出
資訊太多了

今年係勇者系列週年慶，機會就....有嘅

我覺得係機戰x.omega，dd參戰

順手宣傳GGGG Figure
嗯冇新作呀

絕對無敵算唔算有（學校結構）內構

其實個比例好怪

熱血最強仲多

幅牆有玻璃窗但一反轉就係裝甲

點打Silverion crasher

一野車埋地球成刻變光

佢唔整咁多破綻 邊有咁多關頭可以用d勇氣比你睇

仲有冇更新睇到打完王城就停更左
紅髮（唔記得名）用部爛機挑人好撚型

近期既滿月之戰幾好睇，但銷量唔好，全女班機人番都無人睇

話時話鐵之中二病好似未出晒?

漫畫完左十世

講緊動畫

動畫版個走向同漫畫完全唔同
接唔番漫畫架喇

出REBOOT就好
之後再入機戰

發下夢就算
漫畫版都已經入左機戰，雖然都係中間斷

好有信心佢會有下集機戰
仲有神魂合體

神魂合體啲囡囡

用電飯煲cancel佢

Crusher我覺得都唔係最可怕
諗下無限制J Phoneix當普攻

講captain earth真係唔掂, 但我想佢上一套閃光的宮野真守上機戰
嗰套睇得好歡樂

勇者王之後就得天元突破係熱血
之後一套都無

J ark明明係量產機

當初果四十幾架J ark無爆到，四十隻J Phoneix一齊出都幾恐怖

不太可能
J Phoenix是要GJ共鳴先至打得出
赤之星同綠之星有無考慮過呢樣野？

同埋艦隊記得好似得20隻

31隻 J-Ark

又打飛機

炒得過
一隻放，一隻自玩

官網$304X

等緊，估唔到會有續，過左咁多年，希望盡快出動畫，再次睇番ova，好感觸，好多動畫都好想有續偏，如天空之城，可惜永遠都唔會有，如同人生

係咪放棄左合體？身型好靚

冇得合體要三萬，仲要gadget tool全部冇跟，千鍊值食屎啦

睇錯，係五萬円先啱

靚係幾靚，但千值煉好似質素好飄忽
之前隻斷空我好似有d問題
果陣諗左好耐買唔買超重神，有得合體呀！
但好似膊頭又不舉
話晒成3千銀

應該係

無咗武器

講咁多最後咪又係要買

仕様

素材：ダイキャスト、ABS、PVC、PA、POM 付属品：ヘル・アンド・ヘブン用手首（2種）、台座 頭頂高約24㎝

呢隻我唔會買

鬼咩，始源勇者王唯一用過非內置武器，就係戰艦變鎚仔，你叫佢點跟埋

吓佢應該有劍喎

鷹頭
咪又係gadget

劍？刀仔嚟咋喎
佢啲武裝全部都係條尾變出嚟

比其他勇者系列都好講理論合理性嘅情況下
我理解唔啲武裝點變出嚟
好似 balabalapa噉識分子分解融合？

其實我一路覺得勇者王同刀劍唔夾。不嬲勇者王打交係肉搏，咩武器都係扑扑扑，突然整把劍好古怪。

Tv版凱都成日有把刀仔跟身啦
GGGG配合返凱個形象啫

機設那麼醜

要記住GGG的系統同D工具都係分析加里昂的資料出黎，但都分析唔哂
而且GGG係以人命救助為主所以先又批又鎚又剩，比起GGGG可能先係唔正常